\documentclass{beamer}

\usepackage[utf8]{inputenc} % UTF-8
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[frenchb]{babel} % francisation
\usepackage{amssymb} % the amsfont symbols
\usepackage{calc} % Opérations
\usepackage{cancel} % draw diagonal lines
\usepackage{units} % typesetting units and nice fractions
\usepackage{wrapfig} % allows figures or tables to have text wrapped around
%\usepackage{pst-all,pst-eucl}
\usepackage{wasysym} % Symbole Euro
\DecimalMathComma
\usepackage{tikz,tkz-tab,tkz-fct}
\usepackage{blindtext}
\usepackage{microtype}
\geometry{paperwidth=256pt,paperheight=400pt}

\setlength{\oddsidemargin}{-64pt}
\setlength{\textwidth}{240pt}


\usetheme{Warsaw}

\usecolortheme{crane}
\definecolor{craneorange}{RGB}{0,252,0}
\setbeamercolor{item projected}{bg=craneorange,fg=black} %RGB{252,187,6}}

\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
\title{Second degré}
\subtitle{exercices d'auto-évaluation}
\author{nicolas.talabardon@ac-caen.fr}
\institute{Lycée Émile LITTRÉ}
\date{}
\begin{document}
\begin{frame}[t]
\titlepage
\begin{enumerate}
\item calcul d'images
\item recherche d'antécédents
\item comparaison d'images
\item encadrements sous condition
\item résolution d'inéquations
\item étude des variations
\end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
\begin{tikzpicture}[xscale=3,yscale=3]
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (1,0);\draw (0.0,1.0)  node {\tiny $x$};
\draw[very thick,-latex] (0,0) -- (0.0,1.0);
\draw (0.0,1.0) node[above left] {\tiny M};
\draw[->](0,-1.5)--(0,1.5);
\draw[->](-1.5,0)--(1.5,0);
\draw (0,0) node[below right] {\tiny  $O$} node {\tiny  $x$};
\draw (1,0) node[below right] {\tiny $I$} node {\tiny $x$} ;
\draw (0,1) node[below right] {\tiny $J$} node {\tiny $x$};
\draw (0,0) circle (1);
\end{tikzpicture}
\end{center}

\end{frame}
\begin{frame}[t]

\end{frame}
\begin{frame}[t]
$ \cos\left(-\dfrac{\pi}{3}\right)=\cos\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=\dfrac{1}{2}$\\
$ \cos\left( \dfrac{2\pi}{3}\right)=\cos\left(\pi-\dfrac{\pi}{3}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{3}\right)=-\dfrac{1}{2}$\\
$ \cos\left( \dfrac{5\pi}{4}\right)=\cos\left(\pi+\dfrac{\pi}{4}\right)=-\cos\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$\\
$ \sin\left(-\dfrac{\pi}{6}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=-\dfrac{1}{2}$\\
$ \sin\left( \dfrac{5\pi}{6}\right)=\sin\left(\pi-\dfrac{\pi}{6}\right)=\sin\left(\dfrac{\pi}{6}\right)=\dfrac{1}{2}$\\
$ \sin\left( \dfrac{7\pi}{4}\right)=\sin\left(-\dfrac{\pi}{4}+1\times 2\pi \right)$=$ \sin\left(-\dfrac{\pi}{4}\right)=-\sin\left(\dfrac{\pi}{4}\right)=-\dfrac{\sqrt{2}}{2}$\\

\end{frame}
\begin{frame}
$-25$ est négatif, donc $\sqrt{-25}$ n'existe pas.\\
$25$ est un carré parfait : $25=5^2$.\\
Donc : $\sqrt{25}=5$.\\

Le plus grand carré parfait qui divise $124$ est $4$ : $124=4\times 31$.\\
Donc : $\sqrt{124}=\sqrt{4\times 31}=\sqrt{4}\times \sqrt{31}=2 \sqrt{31}$.\\
Le plus grand carré parfait qui divise $75$ est $25$ : $75=25\times 3$.\\
Donc : $\sqrt{75}=\sqrt{25\times 3}=\sqrt{25}\times \sqrt{3}=5 \sqrt{3}$.\\
Le plus grand carré parfait qui divise $27$ est $9$ : $27=9\times 3$.\\
Donc : $\sqrt{27}=\sqrt{9\times 3}=\sqrt{9}\times \sqrt{3}=3 \sqrt{3}$.\\
Le plus grand carré parfait qui divise $75$ est $25$ : $75=25\times 3$.\\
Donc : $\sqrt{75}=\sqrt{25\times 3}=\sqrt{25}\times \sqrt{3}=5 \sqrt{3}$.\\
Le plus grand carré parfait qui divise $27$ est $9$ : $27=9\times 3$.\\
Donc : $\sqrt{27}=\sqrt{9\times 3}=\sqrt{9}\times \sqrt{3}=3 \sqrt{3}$.\\
Finalement :$-3 \sqrt{27} + 2 \sqrt{75}=\sqrt{3}$.
Le plus grand carré parfait qui divise $18$ est $9$ : $18=9\times 2$.\\
Donc : $\sqrt{18}=\sqrt{9\times 2}=\sqrt{9}\times \sqrt{2}=3 \sqrt{2}$.\\
Le plus grand carré parfait qui divise $50$ est $25$ : $50=25\times 2$.\\
Donc : $\sqrt{50}=\sqrt{25\times 2}=\sqrt{25}\times \sqrt{2}=5 \sqrt{2}$.\\
Finalement :$-3 \sqrt{50} + 2 \sqrt{18}=- 9 \sqrt{2}$.

\end{frame}
\end{document}